В АЛЬБОМ.
(Из Байрона.)

Как надпись на камне холодном гробницы 
Вниманье родит в пришлеце, 
Пусть так эти строки печальной страницы 
Напомнят тебе о певце.

Когда-ж мое имя забытым встречая, 
Помыслишь: свой путь он свершил. 
То вспомни, что странник, в дали угасая, 
Здесь сердце свое схоронил.

1845 г.